<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<document-metadata version="1.0" xmlns="http://breeze.macromedia.com/">
	<document-info>
		<title>Lesión Renal Aguda</title>
		<summary>Seminario de Lesión Renal Aguda para estudiantes de Semiología y Patología Médica del Hospital Universitario de Maracaibo</summary>
		<author/>
		<keywords/>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000001.jpg"/>
		<view-link href="/Viewer.swf?slide={position}"/>
	</document-info>
	<section type="slide" position="1" xmlns="">
		<title></title>
		<content>   Insuficiencia RENAL aguda Dr. J. Cruz Rincón M. Hospital Universitario  de Mcbo Lesión &amp;gt;   </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Actualmente, se ha preferido abandonar el termino de Insuficiencia Renal Aguda en favor del de&lt;/span&gt;&lt;span &gt; Lesión Renal Aguda debido aq ue el término de Insuficiencia en ocasiones suele crear la impresión de irreversibilidad o incluso de un tiempo de evolución clínica prolongado&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000001.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="2" xmlns="">
		<title></title>
		<content>LRA (síndrome) Reducción ABRUPTA de la FUNCION renal en un rango de HORAS A DIAS bien sea con … Elevación de la CREATININA, Disminución del VOLUMEN URINARIO o Requerimiento de TRATAMIENTO DIALITICO </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Pero, de hecho, la Lesión Renal aguda se carcateriza por el cese total o parcial de la función renal en un lapso&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de tiempo relativamente corto o abrubto que puede durar horas o días acompañándose de, bien sea, disminución o ausencia de la emisión de orina, disminución de la Tasa de Filtración Glomerular o con la consecuente retención de productos azoados en sangre como la creatinina y urea&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000002.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="3" xmlns="">
		<title></title>
		<content> NO EXISTIA CONSENSO 2004 </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Hasta la década pasada, los expertos no habían podido ponerse deacuerdo con relación a la definición exacta de insuficiencia renal aguda, lo cual causaba dificultad a la hora de establecer protocolos terapéuticos&lt;/span&gt;&lt;span &gt;, o investigaciones epidemiológicas&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000003.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="4" xmlns="">
		<title></title>
		<content> ¿Cuál valor de Creatinina? ¿Cuánto tiempo? ¿Creatinina o Filtración Glomerular? ¿Filtración Glomerular o Volumen Urinario? ¿Qué pasa si el paciente tiene ERC preexistente? ¿Cómo afecta el tratamiento dialítico la definición? </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Las preguntas más resaltantes para los investigadores eran diversas y no existía una definición que&lt;/span&gt;&lt;span &gt; específicamente diera respuesta a todas estas incertidumbres&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000004.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="5" xmlns="">
		<title></title>
		<content>  Creatinina Filtración glomerular Volumen urinario 0.6 - 1.3 mg/dL Hombres ~120 ml/min/1.73 m2 Mujeres ~100 ml/min/1.73 m2 0.5 - 1.5 mL/Kg/h </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Cuando menos se tenían claras algunas definiciones importantes sobre las cuales construir un lenguaje común,&lt;/span&gt;&lt;span &gt; como el valor normal de la creatinina sérica, la tasa de filtración glomerular considerada “normal” y el volumen urinario adecuado para una persona&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000005.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="6" xmlns="">
		<title></title>
		<content>Oliguria &amp;lt;0.5 mL/Kg/h </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Basados en estas definiciones se estableció lo que se considera como el volumen mínimo de orina que en individuo debería eliminar.&lt;/span&gt;&lt;span &gt; El término oliguria denota el menor volumen de orina posible que puede emitir un individuo por debajo de cual que se comienzan a acumular productos de desecho metabólico, normalmente excretados por orina, en nuestro organismo.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000006.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="7" xmlns="">
		<title></title>
		<content>Anuria &amp;lt;0.1 mL/Kg/h </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Así como también se estableción un valor absoluto para considerar la ausencia completa o casi completa de emisión de orina&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000007.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="8" xmlns="">
		<title></title>
		<content>35 DEFINICIONES DIFERENTES </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;De hecho, antes&lt;/span&gt;&lt;span &gt; del 2004 existían no menos de 35 definiciones diferentes de Insuficiencia Renal Aguda lo cual produciía confusión entre los investigadores porque no existía un lenguaje común o un marco de referencia para entender y tratar el problema de la Lesión Renal Aguda&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000008.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="9" xmlns="">
		<title></title>
		<content>  CLASIFICACIoN RIFLE </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Es por ello&lt;/span&gt;&lt;span &gt; que gracias a un grupo internacional de investigadores se desarrolló la clasificación RIFLE, para sentar reglas claras sobre la clasificación de la Lesión Renal Aguda&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000009.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="10" xmlns="">
		<title></title>
		<content> RIFLE RIESGO (Risk) INJURIA (Injury) FALLA (Failure) LIMITACION (Loss) ESTADIO TERMINAL (ESRD) </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El nombre viene dado por un Acróstico conformado por las Iniciales en Inglés de algunas palabras como se muestra en el diseño aquí presentado&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000010.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="11" xmlns="">
		<title></title>
		<content>
		</content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;En esta lámina se puede ver de manera muy resumida las características del la&lt;/span&gt;&lt;span &gt; clasificación RIFLE y sus valores de corte para categorizar a los pacientes con LRA&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000011.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="12" xmlns="">
		<title></title>
		<content> Creatinina ↑ 1.5x ↑ 2x ↑ 3x TFG ↓ 25% ↓ 50% ↓ 75%         &amp;gt; 4 semanas &amp;gt; 12 semanas  Tiempo 6 horas 12 horas 24 horas      </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;O de forma mucho más esquemática les presento los valores que tienen que ser memorizados para entender la clasificación. En el caso del&lt;/span&gt;&lt;span &gt; Valor de creatinina, una elevación de 1.5 veces, duplicación y triplicación corresponden a Riesgo, Injuria y Fallo de manera respectiva. Al igual que la disminución de la TFG en un 25%, 50% y 75% respectivamente. El intervalo de tiempo correspondiente sería de 6, 12 y 24 horas, luego de lo cual se habla Limitación o Pérdida, si supera las 4 semanas de duración contínua y de Etapa terminal o si supera los 3 meses o 12 semanas&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000012.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="13" xmlns="">
		<title></title>
		<content>           Muerte Falla Limitacion Injuria Riesgo Normal      Complicaciones  Lesión Renal Aguda </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;De hecho,&lt;/span&gt;&lt;span &gt; existe un espectro evolutivo completo dentro de lo que comprende la Lesión Renal aguda que va desde el aquel paciente en situación de “Riesgo” para padecer Lesión Renal Aguda hasta el mismo paciente presentando fracaso Irreversible de la función renal. Pero antes de llegar a esta fase final, en cualquier momento existe la pasibilidad de que la Lesión Renal Aguda revierta total o parcialmente si es tratada de manera adecuada o el estimulo lesivo cese. O bien pueden ocurrir complicaciones e inclusive la muerte si no se recibe tratamiento oportuno y persiste la causa de la Lesión&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000013.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="14" xmlns="">
		<title></title>
		<content>   2-3 x 1000 hab </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Visto en cierto contexto, la Lesión Renal Aguda no tiene una incidencia muy marcada, afectando a 2-3 x 1000 habitantes en una población general&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000014.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="15" xmlns="">
		<title></title>
		<content> 7% PACIENTES HOSPITALIZADOS CON LRA  </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Pero en pacientes hospitalizados es una historia diferente ya que 7% de TODOS los pacientes hosptalizados llegan a desarrollar LRA&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de una forma u otra lo cual es una incidencia frecuente&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000015.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="16" xmlns="">
		<title></title>
		<content> 2/3 Pacientes en UCI </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;De hecho, en Unidades&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de Cuidados Intensivos, cerca de dos terceras partes de los pacientes desarrollan LRA como consecuencia de la sumatoria de múltiples factores y enfermedades que imponen un riesgo elevado para la función renal de los pacientes en estado crítico&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000016.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="17" xmlns="">
		<title></title>
		<content>          Normal riesgo injuria falla  Mortalidad  intrahospitalaria (%) </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;A medida&lt;/span&gt;&lt;span &gt; que se profundiza la severidad de Lesioón Renal en términos de pérdida de la capacidad de filtración glomerular, así mismo aumenta el riesgo de falleceder llegando hasta un 26% de todos los pacientes hospitalizados que desarrollan Falla según la clasificación de RIFLE&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000017.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="18" xmlns="">
		<title></title>
		<content> 80% Mortalidad en terapia intensiva </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Siendo&lt;/span&gt;&lt;span &gt; que la incidencia es todavía mayor en pacientes críticos, todavía lo es la mortalidad en este grupo alcanzado casi 80% ed riesgo de morir en pacientes en Uci que desarrollan LRA. De hecho, es una de las Falals Orgánicas mas temidas y en algunos casos hasta presagia el deceso del paciente.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000018.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="19" xmlns="">
		<title></title>
		<content>  Múltiples Causas          </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;La Lesión Renal&lt;/span&gt;&lt;span &gt; Aguda también es una condición compleja debido a que es un Síndrome variopinto que puede tener muchas causas disímiles y diversas&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000019.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="20" xmlns="">
		<title></title>
		<content>  PRE-RENALES  POST-RENALES  RENALES INTRINSECAS </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Tradicionalmente, para facilitar el entendimiento de la Fisiopatología se han dividido las causas mas&lt;/span&gt;&lt;span &gt; comunes en Prerrenales, Postrrenales y Renal Intrínsecas&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000020.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="21" xmlns="">
		<title></title>
		<content>Causas Pre-Renales 70% De todas las Lesiones Renales agudas </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;70% de todos&lt;/span&gt;&lt;span &gt; los episodios de LRA son producto de causas Pre Renales, donde al aporte de volumen sanguíneo que recibe el riñón se ve sumamente comprometido y en consecuencia el filtrado glomerular se reduce&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000021.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="22" xmlns="">
		<title></title>
		<content>   PNF 60 – 18 – 32 = 10 mmHg    Pre renal   </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Normalmente, la Presión Neta&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de Perfusión glomerular viene dada por la Presión hidrostática Glomerular que facilita el Ultrafiltrado del Plasma en el glomérulo y que normalmente equivale a 60 mmHg en condiciones normales. Dos fuerzas que se oponen a esta presión de filtrado son la presión del espacio de Bowman que mide 32 mmHg y la presión negativa oncótica de las proteínas del plasma que habitualmente mide 18 mmHg. Una suma algebráica de estos valores nos otorga una Presión neta de 10 mmhg que es la responsable de facilitar el filtrado de plasma hacia el espacio de bowman que posteriormente será procesado en orina&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000022.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="23" xmlns="">
		<title></title>
		<content>   PNF 50 – 18 – 32 = 10 mmHg    Pre renal  </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Pero si por alguna situación&lt;/span&gt;&lt;span &gt; patológica se produjera un descenso de la Presión arterial, ello tendría un impacto directo sobre la presión hidrostática intraglomerular. En principio, el riñón trataría de compensar ello afectando la hemodinámica de la arteriolas aferentes y eferentes (dilatación y constricción, de manera respectiva) pero una vez que la Presión Arterial Media baja de 65 mmHg se llega a un umbral crítico donde ya el riñón es incapaz de autorregularse lo suficiente y se produce un descenso de la Presión Neta de Filtración que, efectivamente neutraliza el proceso de ultrafiltración y de producción de orina&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000023.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="24" xmlns="">
		<title></title>
		<content>   Vómitos Hemorragia Diarrea Pre renal </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Las&lt;/span&gt;&lt;span &gt; causas de caída de la presión arterial son las que son producidas debido a hipovolemia tales como pérdidas gastrointestinales marcadas o hemorragia en casos de trauma o diátesis hemorrágica por enfermedad&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000024.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="25" xmlns="">
		<title></title>
		<content>      Sepsis Insuficiencia cardíaca Arritmias cardíacas Anafilaxis Cirrosis hepática Intoxicaciones Etanol Medicamentos Antihipertensivos AINEs Pre renal </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Otras causas que conllevan a hipotensión e hipovolemia no son tan evidentes, pero aparecen mencionadas en esta lámina. De importancia los estados de inflamación&lt;/span&gt;&lt;span &gt; sistémica, bien sea infeccionsos o inflamatorios conllevan a vasodilatación y contracción del volumen intravascular. La insuficiencia cardíaca lleva a falla anterógrada por lo cual el corazón es incapaz de sostener un flujo sanguíneo renal apropiado, lo mismo que en estados agudos como Arritmias cardíacas. En la Cirrosis hepática se prduce un secuestro de líquido intravascular y se deposita en terceros espacios produciendo vasoconstricción periférica para sostener la presión arterial pero vasodilatación de la circulación esplácnica lo cual lleva a la caída de la presión arterial intrarrenal en lo que se denomina Síndrome Hepato renal. Algunos tóxicos pueden causar hipotensión, de los cuales el mas común es el Etanol y en otros casos los medicamentes utilizados para el tratamiento de la Hipertensión Arterial o los Antinflamatorios no Esteroideos pueden causar el mismo efecto.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000025.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="26" xmlns="">
		<title></title>
		<content>       Post renal </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;En la Lesión&lt;/span&gt;&lt;span &gt; Renal Aguda Post Renal, se asume que la presencia de una obstrucción en la vía urinaria conlleva a un aumento marcado de la presión de las vías urinarias de manera retrógrada&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000026.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="27" xmlns="">
		<title></title>
		<content>  18 mmHg  Post renal 60 – 18 – 32 = 10 mmHg </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Esta presión se transmite de vuelta,&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de manera universal hasta los espacios de bowman, donde aumenta se opone con mayor intensidad a la presión de filtración&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000027.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="28" xmlns="">
		<title></title>
		<content>60 – 18 – 32 = 10 mmHg  60 – 25 – 32 = 13 mmHg  25 mmHg  Post renal  </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Y es por tanto que&lt;/span&gt;&lt;span &gt; se opone a la producción de orina siguiendo el mismo principio hemodinámico, pero a la inversa&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000028.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="29" xmlns="">
		<title></title>
		<content>  Prostatismo Cáncer de cérvix  Litiasis urinaria Post renal </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Las causas más comunes de Lra&lt;/span&gt;&lt;span &gt; Post Renal lo son los cálculos en vía urinaria, la Hiperplasia Prostática Benigna y las neoplasias de origen intravélvico en mujeres debido a que infiltran el piso de la vejiga, donde convergen los uréteres con la uretra.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000029.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="30" xmlns="">
		<title></title>
		<content>2 Condiciones Uninacmente en BILIATERAL (Globo vesical) UNILATERAL CON RIÑON UNICO (Hidronefrosis) ❶ ❷ Post renal </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Pero para que esto suceda se requieren de dos condiciones en particular. Que la obstrucción sea bilateral si los dos riñones están presentes,&lt;/span&gt;&lt;span &gt; o caso contrario el riñón no obstruido mantendrá de manera adecuada la función renal. O que el paciente presente un solo riñón como consecuencia de Agenesia renal congénita, extirpación de un riñón por cualquier causa o pérdida de la función preexistente de un solo riñón como consecuencia de enfermedad. En ambos casos se presenta dilatación de los riñones, conocida como hidronefrosis, que es bilateral en caso de obstrucción urinaria baja y casi siempre va acompañada de globo vesical o es unilateral si solo afecta un solo ureter como ocurre en el Cólico renoureteral (descenso de un cálculo)&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000030.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="31" xmlns="">
		<title></title>
		<content>Necrosis Tubular AgudaCausa renal intrinseca mas prevalente </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;La etiología de las&lt;/span&gt;&lt;span &gt; causas renales es un  poco más amplia, pero se considera que POR MUCHO, la Necrosis Tubular Aguda es la causa más prevalente de todas. En ella se produce lesión de los túbulos renales que se encuentran en la médula renal debido a que estos son más sensibles a la deprivación de oxígeno y de la caída del flujo sanguíneo renal.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000031.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="32" xmlns="">
		<title></title>
		<content>LOW ↓ ↓ ↓  Hipovolemia Toxinas </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;De hecho, la Lra Prerrenal y la&lt;/span&gt;&lt;span &gt; Necrósis tubular aguda comparten esa fiopatologían en la que la caída de la volemia y la presión arterial inducen una pérdida de la filtración glomerular. Pero en el caso de la Necrosis Tubular Aguda se trata más que de un simple fenómeno hemodinámico si no también de la Isquemia y eventual Infarto de las Células tubulares renales lo que conlleva en definitiva a LRA. Otra forma de necrosis tubular aguda puede ser ocasionada por productos que son táxicos directos para el riñón&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000032.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="33" xmlns="">
		<title></title>
		<content> AINEs Antibióticos Aminoglucósidos Vancomicina Colimicina Antivirales Aciclovir Inhibidores de la Proteasa Material de radiocontraste Antineoplásicos Cisplatino </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Algunos&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de estos tóxicos son Medicamentos que usamos día a día, tales como los AINEs que iniben las Bradicininas, siendo estos vasodilataderes renales lo cual contribuye a isquemia, y algunos antibióticos de uso común tales como los Aminoglucósidos y el Aciclovir. Pero también los medios de radiocontraste utilizados por vía intravenosa en la realización de Radiografías y Tomografías por lo que deben ser usado con precaución.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000033.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="34" xmlns="">
		<title></title>
		<content>
		</content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;En esta lámina se observa de forma breve el proceso de necrosis&lt;/span&gt;&lt;span &gt; tubular aguda lo cual conlleva a la desnaturalización delas células del epitelio tubular las cuales se desprenden, una vez muertas hacia la luz de to túbulos formando los llamados cilíndros tubulares que aparecen en la orina y que son patognomónicos de esta condición&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000034.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="35" xmlns="">
		<title></title>
		<content> Necrosis tubular aguda Hemólisis Sarcoidosis Rabdomiólsis Glomerulonefritis Nefritis intersticial </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Otras causas mucho menos prevalentes&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de LRA Renal Intrínseca lo son la Hemólisis por cualquier causa con liberación de hemoglobina que eventualmente obstruye la luz de los túbulos, la rabdomiólisis, producida por algún trauma extenso muscular que permita la liberación de mioglobina en cantidad suficiente para lograr ese mismo efecto. Tambien se cuenta la Nefritis intersticial que es una forma de nefritis alérgica y que se caracteriza por la infiltración marcado de eosinófilos en la luz de los túbulos renales y su aparición e n la orina. Y finalmente las glomerulonefritis que son objeto de estudio de otro tema.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000035.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="36" xmlns="">
		<title></title>
		<content>Hallazgos patognomónicos Rabdomiolisis hemolisis glomerulonefritis Nefritis intersticial     Trauma, MIOGLOBINURIA, hiperuricemia Anemia, esquistositosis, HEMOGLOBINURIA, LDH elevada Proteinuria, HEMATURIA, hipertensión Medicamentos, procesos alérgicos, infecciones, EOSINOFILURIA </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;En esta lámina&lt;/span&gt;&lt;span &gt; se demuestran algunas de las clavez más importantes para diferneciar entre las diferentes causas de LRA Renal intrínseca&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000036.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="37" xmlns="">
		<title></title>
		<content>   K P Ca ADN   Síndrome de Lisis Tumoral </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Un apartado especial lo constituye el Síndrome&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de Lisis tumoral que ocurre en individuos sometidos a quimioterapia por neoplasias de origen hematológico en general. Uando la carga tumoral es elevada, la lisis de las células tumorales conlleva a la liberación de material citoplasmático y electrolitos junto que el ADN que luego será metabolizado hasta ácido úrico. Algunos elementos como el calcio, el potasio y el fósforo, en conjunto con el ácido úrico son capaces de obstruir la luz de los túbulos renales y conllevar a LRA intrínseca.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000037.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="38" xmlns="">
		<title></title>
		<content> LA MAYORIA DE LOS PACIENTES SE SIENTE MAL </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;A Diferencia de los pacientes con Enfermedad Renal Crónica, La mayoría&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de los pacientes con LRA se sienten mal, debido a que la velocidad con la que se desarrolla la enfermedad no da tiempo a que se produzcan cambios compensatorios que le permitan al paciente sobrellevar sus síntomas. Estos se convierten en algo muy notorio para el paciente. Tambiéna esto se encuentra aunado que la inmensa mayoría de los casos se produce en pacientes que de por sí ya estaban muy enfermos o en situación crítica lo cual magnifica el espectro de manifestaciones clínicas.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000038.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="39" xmlns="">
		<title></title>
		<content>Inespecificos Los síntomas suelen ser </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Pero,&lt;/span&gt;&lt;span &gt; de manera similar a la ERC, la LRA se presenta con síntomas completamente inespecíficos que afectan al organismo como un todo&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000039.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="40" xmlns="">
		<title></title>
		<content>Oliguria y AnuriaSon los unicos sintomas especificos </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Quizá la única salvedad puede consistir en la presencia casi universal de disminución marcada o total del volumen urinario que se observa en los pacientes con LRA&lt;/span&gt;&lt;span &gt; a diferencia de la ERCA, donde suele haber incluso hasta poliuria bien entrado hacia los estadíos finales de la enfermedad. Un muy pequeño porcentaje de los pacientes con LRA puede desarrollar formas clínicas no oligúricas de la misma las cuales, por lo general, son de muy buen pronóstico o habitualmente forman parte del proceso de recuperación mientras se restaura el epitelio tubular luego de una necrosis tubular aguda y se reestablece el mecanismo de concentración urinaria, que es una función eminentemente tubular.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000040.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="41" xmlns="">
		<title></title>
		<content>  AZOTEMIA Languidez Fatiga Anorexia Náuseas y vómitos Diarrea Hemorragia Enfermedad sistémica </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;La azotemia es el hallazgo mas importante de laboratorio y se evidencia por la acumulación de urea y creatinina en sangre,&lt;/span&gt;&lt;span &gt; siendo estas responsables, al igual que multitud de toxinas adicionales no determinables, de manifestaciones generalizadas que incluyen las que se mencionan a continuación. Naturalmente, la presencia de hemorragia masiva denota la causa de la LRA, de estar presente, así como el antecedente de pérdidas gastrointestinales acentuadas&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000041.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="42" xmlns="">
		<title></title>
		<content>Manifestaciones NEUROLOGICAS Confusión y Estupor Coma Convulsiones Asterixis  </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Las manifestaciones de índole neurológico son las mas notorias de todas&lt;/span&gt;&lt;span &gt; y son producto de la retención de azoados, los cuales son neurotóxicos. En el paciente con ERC, esta acumulación es paulatina y lenta, dando oportunidad al encéfalo de tolerar concentraciones marcadamente elevadas de estas toxinas por lo que no es infrecuente observar individuos con exceso de 10 mg% de creatinemia asintomáticos. En la Lra, los cambios son tan bruscos que aún con una concentración de 3 mg% de creatinemia, el paciente puede experimentar síntomas y signos neurológicos severos que pueden llevarlo desde un simple estado de somnolencia hasta el Coma y la muerte por depresión de los centros repiratorios, pero en ese espectro de manifestaciones pueden ir incluidas manifestaciones como convulsiones y temblores&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000042.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="43" xmlns="">
		<title></title>
		<content> 70% Agua Manifestaciones METABOLICAS Edemas e hipervolemia Oliguria y Anuria Hiperkalemia Acidosis metabólica </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El otro&lt;/span&gt;&lt;span &gt; sistema notablemente afecto lo constituye el aparato cardiovascular y el equilibrio del medio interno. Al disminuir la excreción de orina el paciente entra en un estado de conservación de agua. Si la causa de la insuficiencia renal es por pérdida de la volemia, el paciente puede lucir deshidratado y con las mucosas secas. Si por el contrario, el mecanismo de lesión renal es diferente, el paciente pudiera retener agua en terceros espacios, dando lugar a la presencia de edemas que por lo general son generalizados. El cese de la filtración glomerular por lo general va acompañado de otras manifestaciones renales como la incapacidad de excreatar hidrogeniones o de producir bicarbonaro, por lo que la presencia de acidosis metabólica acompñanando el cuado es frecuente. Así mismo la disminución e la eliminación de potasio puede conllevar a su acumulación en el organismo.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000043.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="44" xmlns="">
		<title></title>
		<content>¿Cómo hacer el …Y no morir en el Intento Diagnostico? </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;La realización del diagnóstico, conlleva a la integración de varios elementos para converger no sólo&lt;/span&gt;&lt;span &gt; en el reconocimiento de la LRA, sino de su causa así como la distinción entre una situación Aguda y potencialmente reversible, de otra Crónica con consecuencias irreversibles para el paciente&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000044.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="45" xmlns="">
		<title></title>
		<content> determine Azoados (Creatinina y Urea) Sedimento urinario Calcio, Fósforo, Acido Urico Electrolítos séricos y urinarios Hemoglobina pH y gases arteriales </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Lo primero consiste en determinar los exámenes de laboratorio y todos los hallazgos que sean favorables&lt;/span&gt;&lt;span &gt; al diagnóstico de LRA. En primer lugar, la elevación de la creatinina sérica es de vital importancia porque de ella depende la tasa de filtración glomerular estimada. Los valores de hemoglobina pueden ser de orientación. Salvo que se haya producido una hemorragia profusa, los pacientes con LRA suelen tener valores normales de hemoglobina o incluso hasta elevados como consecuencia de la Hemoconcetración en pacientes con pérdias de agua por vía gastrointestinal, por ejemplo. El Calcio y Fósforo suelen ser normales en la Lra, a diferencia de la ERC donde se suele observar Hipocalcemia e Hiperfosforemia. Y  la presencia de acidosis metabólica es otro indicador de LRA.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000045.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="46" xmlns="">
		<title></title>
		<content> GRAVEDAD ESPECIFICA Aumentada el LRA Pre Renal PROTEINAS PROTEINURIA EN GLOMERULONEFRITIS HEMOGLOBINA PRESENTE EN HEMOLISIS Y NEFRITIS nitritos Patognomonico de infeccion urinaria LEUCOCITOS PRESENTES EN ENFERMEDADES Sedimento urinario </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El sedimento urinario es de vital importancia para comprender la causa de LRA y dignosticarla. En general, con la disminución del volumen urinario se observa un marcado aumento de la densidad urinaria. La presencia de hemoglobina orienta&lt;/span&gt;&lt;span &gt; hacia causas hemolíticas. Si hay albuminuria presente, confrecuencia se trata de glomerulonefritis. Y la presencia leucocitos o nitritos orienta hacia patología infecciosa de vías urinarias.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000046.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="47" xmlns="">
		<title></title>
		<content>  NORMAL El ecograma renal habitualmente es </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;En general, el ecograma renal de los paceintes con LRA es normal, a diferencia de los pacientes con ERC,&lt;/span&gt;&lt;span &gt; donde los riñones pueden ser de pequeño tamaño con aumento de su ecogenicidad&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000047.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="48" xmlns="">
		<title></title>
		<content>   HIDRONEFROSIS </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;El único&lt;/span&gt;&lt;span &gt; aspecto de importancia  sobre la ecografía es que permite reconocer aquellos estados donde existe obstrucción de las vías utinarias con la consecuente aparición de hidronefrosis&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000048.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="49" xmlns="">
		<title></title>
		<content>   Tomografía computada </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Que también puede ser determinada mediante Tomografia&lt;/span&gt;&lt;span &gt; computada, con la ventaja de que permite evaluar otras porciones del tracto urinario inaccesibles a la ecografía, tales como el ureter distal&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000049.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="50" xmlns="">
		<title></title>
		<content>FeNa =Una  x  SCrSna  x  UCrx  100 normal = 1% </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Tambié se pueden&lt;/span&gt;&lt;span &gt; utilizar los electrolitos urinarios como medida de la función renal. La fracción excrecional de Sodio representa el Porcentaje de Sodio Filtrado por los glomérulos que es finalmente eleiminado por la orina y se calcula con la fórmula sodio urinario por creatinina sérica sobre Sodio sérico por creatinina urinaria multiplicado por 100.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000050.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="51" xmlns="">
		<title></title>
		<content>Azotemia pre-renal  Azotemia renal intrínseca &amp;lt;1% &amp;gt;1% Fraccion excrecional del sodio </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Lo normal es que apenas el 1% del sodio filtrado por los glomérulos es eliminado por la orina. El 99% se reabsorbe por vía tubular. Cuando se produce LRA pre renal, la caída de la presión de perfusión renal va acompañada de una reabsorción marcada de sodio y, consecuentemente, agua para sostener la volemia y la PA. Por tanto, la FeNa cae por debajo de 1%, mientras que en las causas renales intrínsecas la FeNa puede ser myor del 1% debido a que los túbulos renales se encuentran lesionados y no pueden cumplir con su función de reabsorber el Sodio, permitiendo una excreción urinaria aumentada&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000051.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="52" xmlns="">
		<title></title>
		<content> “UNa SeCretaria vale por 100” </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Como regla nemotécnica para recordar la fármiula se utiliza esta expresión , que corresponde a los multiplicandos&lt;/span&gt;&lt;span &gt; del numerador de la ecuación (Sodio urinario x Creatinina Serica) y recordando que el denominador es al contrario (Sodio sérico por Creatinina Urinaria) multiplicado por 100&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000052.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="53" xmlns="">
		<title></title>
		<content> Biopsia Renal </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Por último,&lt;/span&gt;&lt;span &gt; si la causa de LRA no evidente por sí misma, se recomienda la evaluación de la histología del riñón para determinar las causa probable de Lesión que pudiera dar como objeto información que sea de beneficio para resolver el problema del paciente. &lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000053.jpg"/>
	</section>
	<section type="slide" position="54" xmlns="">
		<title></title>
		<content> @cruzrincon http://cruzrincon.tumblr.com   </content>
		<related-content>&lt;TextFlow xmlns = "http://ns.adobe.com/textLayout/2008" fontFamily = "Verdana" fontSize = "9"&gt;&lt;p&gt;&lt;span &gt;Espero que haya sido suficientemente interesante y razonable el contenido de mi presentación. Les invito a que estudien y que reconozcan&lt;/span&gt;&lt;span &gt; la importancia del problema de la LRA en su práctica clínica. Hasta una nueva oportunidad, me despido. Muchas gracias por su Atención.&lt;/span&gt;&lt;span &gt;&lt;br/&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;&lt;/TextFlow&gt;</related-content>
		<thumbnail href="data/thumb/thumb_slide_000054.jpg"/>
	</section>
</document-metadata>
